# Etiske problemstillinger

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ikke støtt dette selskapet som er tom for etikk"

"Bedriften din er ikke pålitelig. Du hevder å håndheve DMCA, men har mange søksmål for ikke å gjøre det."

"De sensurerer bare de som stiller spørsmål ved deres etikk."

"Jeg antar at sannheten er upraktisk og bedre skjult for allmennheten."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>Klikk på meg

## CloudFlare spammer folk
</summary>


Cloudflare sender spam-e-post til brukere som ikke er Cloudflare.

- Send bare e-post til abonnenter som har valgt
- Når brukeren sier "stopp", så slutte å sende e-post

Det er så enkelt. Men Cloudflare bryr seg ikke.
Cloudflare sa at bruk av tjenesten deres kan stoppe alle spammere eller angripere.
Hvordan kan vi stoppe Cloudflare uten å aktivere Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Fjern brukeranmeldelsen
</summary>


Cloudflare sensurerer negative anmeldelser.
Hvis du legger ut anti-Cloudflare-tekst på Twitter, har du en sjanse til å få svar fra Cloudflare-ansatt med "Nei, det er ikke" -meldingen.
Hvis du legger ut en negativ anmeldelse på et hvilket som helst gjennomgangsside, vil de prøve å sensurere den.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Del brukerens private informasjon
</summary>


Cloudflare har et stort trakasseringsproblem.
Cloudflare deler personlig informasjon om de som klager på vertssider.
Noen ganger ber de deg om å oppgi din sanne ID.
Hvis du ikke vil bli trakassert, overfalt, swattet eller drept, bør du holde deg borte fra Cloudflared nettsteder.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Bedriftsoppfordring av veldedighetsbidrag
</summary>


CloudFlare ber om veldedighetsbidrag.
Det er ganske forferdelig at et amerikansk selskap vil be om veldedighet sammen med ideelle organisasjoner som har gode formål.
Hvis du liker å blokkere folk eller kaste bort andres tid, kan det være lurt å bestille pizza til Cloudflare-ansatte.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Avslutte nettsteder
</summary>


Hva vil du gjøre hvis nettstedet ditt plutselig går ned?
Det er rapporter om at Cloudflare sletter brukerens konfigurasjon eller stopper tjenesten uten advarsel, stille.
Vi foreslår at du finner en bedre leverandør.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Nettleserleverandørs diskriminering
</summary>


CloudFlare gir fortrinnsrett til de som bruker Firefox mens de gir fiendtlig behandling til brukere av ikke-Tor-Browser fremfor Tor.
Tor-brukere av som med rette nekter å utføre ikke-gratis javascript, får også fiendtlig behandling.
Denne ulikheten i tilgang er et misbruk av nettverksnøytralitet og et maktmisbruk.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Venstre: Tor nettleser, høyre: Chrome. Samme IP-adresse.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Venstre: Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- Til høyre: Chrome Javascript Enabled, Cookie Disabled

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (mindre nettleser) uten Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Nettleser*** | ***Få tilgang til behandling*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript aktivert) | tilgang tillatt |
| Firefox (Javascript aktivert) | tilgang forringet |
| Chromium (Javascript aktivert) | tilgang forringet |
| Chromium or Firefox (Javascript deaktivert) | ingen tilgang |
| Chromium or Firefox (Informasjonskapsel deaktivert) | ingen tilgang |
| QuteBrowser | ingen tilgang |
| lynx | ingen tilgang |
| w3m | ingen tilgang |
| wget | ingen tilgang |


Hvorfor ikke bruke lydknappen for å løse enkel utfordring?

Ja, det er en lydknapp, men den fungerer ikke alltid over Tor.
Du får denne meldingen når du klikker på den:

```
Prøv igjen senere
Datamaskinen eller nettverket ditt kan sende automatiske spørsmål.
For å beskytte brukerne våre, kan vi ikke behandle forespørselen din akkurat nå.
For mer informasjon besøk vår hjelpeside
```

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Velterundertrykkelse
</summary>


Velgere i amerikanske stater registrerer seg for å stemme til slutt gjennom statssekretærens nettside i staten der de bor.
Republikanskontrollerte statssekretærkontorer engasjerer seg i valgundertrykkelse ved å fullmakte statssekretærens nettsted gjennom Cloudflare.
Cloudflares fiendtlige behandling av Tor-brukere, dets MITM-posisjon som et sentralisert globalt overvåkingspunkt, og dens skadelige rolle generelt gjør potensielle velgere motvillige til å registrere seg.
Spesielt liberaler har en tendens til å omfavne privatliv.
Velgerregistreringsskjemaer samler sensitiv informasjon om velgerens politiske skjevhet, personlige fysiske adresse, personnummer og fødselsdato.
De fleste stater gjør bare en delmengde av denne informasjonen offentlig tilgjengelig, men Cloudflare ser all den informasjonen når noen registrerer seg for å stemme.

Merk at papirregistrering ikke omgår Cloudflare fordi statssekretæren for dataregistreringsmedarbeidere sannsynligvis vil bruke Cloudflare-nettstedet til å legge inn dataene.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org er et kjent nettsted for å samle stemmer og handle.
“mennesker overalt starter kampanjer, mobiliserer støttespillere og jobber med beslutningstakere for å drive løsninger.”
Dessverre kan mange ikke se change.org i det hele tatt på grunn av Cloudflares aggressive filter.
De blir blokkert fra å undertegne begjæringen, og ekskluderer dem dermed fra en demokratisk prosess.
Ved å bruke en annen ikke-skyblåst plattform som OpenPetition, kan du løse problemet.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflares "Athenian Project" tilbyr gratis beskyttelse på bedriftsnivå til statlige og lokale valgnettsteder.
De sa "deres valgkretser har tilgang til valginformasjon og velgerregistrering", men dette er en løgn fordi mange mennesker ikke kan bla gjennom nettstedet i det hele tatt.

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Ignorer brukerens preferanse
</summary>


Hvis du velger bort noe, forventer du at du ikke mottar noen e-post om det.
Cloudflare ignorerer brukerens preferanser og deler data med tredjeparts selskaper uten kundens samtykke.
Hvis du bruker deres gratisabonnement, sender de noen ganger e-post til deg og ber om å kjøpe månedlig abonnement.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Ligger om å slette brukerens data
</summary>


I følge denne eks-cloudflare-kundens blogg lyver Cloudflare om å slette kontoer.
I dag beholder mange selskaper dataene dine etter at du har lukket eller fjernet kontoen din.
De fleste gode selskaper nevner om det i deres personvernregler.
Cloudflare? Nei.

```
2019-08-05 CloudFlare sendte meg en bekreftelse på at de hadde fjernet kontoen min.
2019-10-02 Jeg mottok en e-post fra CloudFlare "fordi jeg er kunde"
```

Cloudflare visste ikke om ordet "fjern".
Hvis det virkelig blir fjernet, hvorfor fikk denne ekskunden en e-post?
Han nevnte også at Cloudflares personvernregler ikke nevner om det.

```
Deres nye personvernregler nevner ikke lagring av data i ett år.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Hvordan kan du stole på Cloudflare hvis personvernreglene deres er en LIE?

- [Det gikk over et år siden jeg kansellerte Cloudflare-kontoen min](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>Klikk på meg

## Oppbevar din personlige informasjon
</summary>


Det er vanskelig å slette Cloudflare-kontoen.

```
Send inn en supportbillett ved hjelp av kategorien "Konto",
og be om sletting av konto i meldingsdelen.
Du må ikke ha noen domener eller kredittkort knyttet til kontoen din før du ber om sletting.
```

Du vil motta denne e-postbekreftelsen.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Vi har begynt å behandle slettingsforespørselen din" men "Vi vil fortsette å lagre din personlige informasjon".

Kan du "stole på" dette?


- Hvordan avbryte Cloudflare-kontoen din

1. Logg deg på Cloudflare-dashbordet.
2. Slett alle soner (domener) fra dashbordet.
3. Klikk på støttekobling.
4. Send en ny billett. Fortell dem at du vil lukke kontoen din.
5. Vent flere dager.
6. Cloudflare-ansatte vil be om bekreftelse og årsaken til at du har bestemt deg for å forlate Cloudflare.
7. Send et svar igjen.
8. Vent flere dager.
9. Du får en melding: Vi har slettet kontoen din


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Annen informasjon

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Fortsett til neste side:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](nb.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
